安倍將親自拍片向中國拜年 日媒：實屬罕見！

〔即時新聞／綜合報導〕農曆春節將至，據日媒指出，日首相安倍晉三將會親自拍攝賀年短片向中國拜年，並形容此舉實屬罕見，也被視為是在為中國國家主席習近平之後訪日的行程安排暖身。

安倍晉三去年10月訪中，中日關係和緩，今天農曆新年將拍攝一段賀年短片向中國拜年。（美聯社）

綜合媒體報導，本月5日將是農曆豬年新年第一天，在日本國內雖然沒有過春節的習俗，但今年有意親自錄製一支賀歲短片直接向中國人民拜年，以顯示穩固中日關係的決心，日媒紛紛表示這次以影片向中國賀歲的方式非常罕見

向來關係緊繃的中日兩國，自去年10月安倍晉三的訪中行程結束後，習近平也預計於今年6月出訪日本，顯示中日雙方關係開始回暖。

我真係恭喜你呀

贈興

侵都講過Xi is my friend